<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Absoluter Geist</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io</link><description>纵使时光百年遥，将感我心在咫尺。</description><copyright>Absoluter Geist</copyright><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://avatars.githubusercontent.com/u/101440642?s=400&amp;u=64734a1b6d25eddc0ac7e0729729e228193de187&amp;v=4</url><title>avatar</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io</link></image><lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 17:52:39 +0000</lastBuildDate><managingEditor>Absoluter Geist</managingEditor><ttl>60</ttl><webMaster>Absoluter Geist</webMaster><item><title>测试13</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/ce-shi-13.html</link><description>&lt;!-- #</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/ce-shi-13.html</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 17:32:10 +0000</pubDate></item><item><title>【诗词整理】那些用AI写的诗词</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-shi-ci-zheng-li-%E3%80%91-na-xie-yong-AI-xie-de-shi-ci.html</link><description>&gt; [!NOTE]
&gt; 下面这些诗词是我为了自己正在写的小说准备的，用于总结情节和推动情节。预计500万字完成，
&gt;如今小说整体完成了1/5，但是由于设定过于复杂，导致了情节很难推进。并且每年我都会有新
&gt;的感悟，新的理念，于是一次次将前面所写的内容推倒重建，这耗费了我大量的时间以及精力。为
&gt;了生存，我需要去参与劳动，将暂时搁置这部小说。如果以后没有机会重写，这些为小说准备的诗
&gt;词则弃之可惜，故将其整理出来，以供朋友们参考。


#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-shi-ci-zheng-li-%E3%80%91-na-xie-yong-AI-xie-de-shi-ci.html</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:31:31 +0000</pubDate></item><item><title>【古今诗词选】第一轮整理</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-gu-jin-shi-ci-xuan-%E3%80%91-di-yi-lun-zheng-li.html</link><description>

#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-gu-jin-shi-ci-xuan-%E3%80%91-di-yi-lun-zheng-li.html</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 12:26:19 +0000</pubDate></item><item><title>【反殖民警戒】USAID（现更名为USIHA）的改组计划值得所有反殖民主义者的警惕！（视频文稿笔记）</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-fan-zhi-min-jing-jie-%E3%80%91USAID%EF%BC%88-xian-geng-ming-wei-USIHA%EF%BC%89-de-gai-zu-ji-hua-zhi-de-suo-you-fan-zhi-min-zhu-yi-zhe-de-jing-ti-%EF%BC%81%EF%BC%88-shi-pin-wen-gao-bi-ji-%EF%BC%89.html</link><description>`Gmeek-html&lt;iframe src='//player.bilibili.com/player.html?isOutside=true&amp;bvid=BV1EzfuY5EQ9&amp;p=1&amp;autoplay=0' scrolling='no' border='0' frameborder='no' framespacing='0' allowfullscreen='true' width='100%' height='460px'&gt;&lt;/iframe&gt;`


我们开门见山地说，特朗普政府对美国国际开发署（USAID）改组为美国国际人道主义援助署（US International Humanitarian Assistance, USIHA）的计划，值得反帝国主义者的警惕。当前互联网上仍将讨论焦点固化于一龙马，大手一挥，裁撤臃肿低效的USAID，这类娱乐化叙事的言论，不仅反映了对国际发展援助体系当下复杂性的无知，更是对后殖民时代新型霸权运作机制的严重误判。

该计划表面上以提高效率、消除冗余为名，实则通过系统性重构国际援助体系，将援助工具化，服务于其巩固全球霸权、遏制竞争对手的后殖民主义战略目标。这一调整以2025年3月公布的USaid重组计划为核心，围绕机构职能切割、技术渗透与地缘政治博弈三大维度展开，试图将传统援助模式升级为更具控制力的新型殖民网络。这次改组的更深层战略意图在于对冲中国“一带一路”倡议。在整合多个政府部门和商业基金会后，明确以商业模式运作，专注于能源、基建与新兴技术领域的投资回报，其核心目标是成为“一带一路”倡议的竞争对手。

这种调整将传统援助转化为资本输出，通过债务杠杆控制受援国关键基础设施，同时强制推行美式监管标准，在数字经济、绿色能源等赛道重建独属于美国的排他性规则体系。根据1998年《外交事务改革与重组法案》，USaid本享有较高自主权，可独立开展发展项目，但其长期存在的职责混乱问题，导致资源分散、效率低下。为了改变这一现象，此次改组通过三种殖民模式实施特朗普政府的战略：

1. **信息殖民**：并入国务院后，USAID的灾害响应与卫生项目被赋予了执行外交政策的功能。例如，2023年公布的粮食安全计划，要求受援国采用美国转基因作物与数字化农业管理系统，这既为孟山都等企业打开市场，又通过农业数据采集强化对目标国粮食主权的掌控能力。特朗普政府此举意在兑现先前对美国四大粮商（ADM、邦吉、嘉吉、易达孚）等农业大资本集团的承诺，以垄断当地农业管理信息的方式实现扩张其全球供应链的需求。此外，USaid合并了国务院下属的全球安全与外交局、冲突与稳定行动局（CSO）等机构，将原本分散的安全事务管理和其他离岸情报网络整合为统一行动单元，使人道主义经济援助与军事情报干预进行更深度的结合。

2. **意识形态殖民**：作为民兵组织的明目张胆与NAD在意识形态上的表现相比，DFC（美国国际开发金融公司）更加虚伪一些。该董事会主要由来自华尔街与硅谷精英阶层，如黑石、高盛背景的高管组成，他们在外援基建项目中强硬执行美式环保与劳工标准。例如，2022年DFC承诺为哥伦比亚波哥大地铁一号线的建设项目注资10亿美元，条件包括采用美国交通部的低碳施工标准及全流程工会参与机制协议，要求承包商必须雇佣至少30%的工会认证工人，并且所有涉及的外籍或非外籍工人必须强制接受美国劳工组织（AFL-CIO）的定期审查。然而，哥伦比亚工会覆盖率不足10%，且多数工会受跨国资本控制，导致这一条款沦为形式。实际执行中，承包商通过影子工会满足要求，当地工人仍面临超时工作、无保险覆盖等问题。更大的问题是项目因环保标准抬高成本而被迫裁员，大部分工人不得不转入非正式分包商体系，连基本的合同保障也彻底失去。由于DFC的这种操作，此类条款的项目成本在既没保护当地劳工权益，又没促进当地企业发展的情况下，直线增加了23%，迫使哥伦比亚政府放弃本地企业，转而选择美国福禄公司（Blue Or Corporation）主导建设。这是DFC意图借此将美式工会模式嵌入拉美世界的基建体系，削弱中国投建营一体化模式的价格优势的一个典型案例。DFC还于2023年向安哥拉隆供入稀土矿开采项目，提供340万美元技术援助，附加条款明确要求采用美国国家环境政策法（NEPA）的碳标准进行环境影响评估，并强制使用美国企业开发的区块链溯源系统追踪开采过程。协议规定，采矿作业需遵守美国职业安全与健康管理局（OSHA）的劳工安全规范，包括每周工时上限、强制佩戴美标防护设备等，远超安哥拉本地法规要求。此举表面宣称提升可持续性，实则通过抬高环保与用工成本，挤压中国企业在当地的竞争力。如中国地质矿业此前主导当地勘探，同时为美国企业MP Materials垄断稀土供应链铺路。这些跨洋而来的劳工规范，让安哥拉本就恶劣的劳动力市场变得更加恶劣。根据Carlos AM在2023年8月《World Development》刊登的论文报告显示，安哥拉不具优势的基础教育使得本地存在大量的不良就业和低技术人口，与中国企业合作并从中获得免费的技能培训，是当地人为数不多的在劳动力市场中翻身的机会。然而，此类来自美国的劳工标准大幅增加了当地企业合规的成本，最终导致矿企更倾向于缩减本地工人雇佣规模或转向外资的全机械化作业，反而减少了当地的就业和计赔机会。类似的事情还发生在2024年的印尼。DFC通过蓝色太平洋倡议向印尼提供7.5亿美元贷款，用于扩建巴厘岛贝诺亚港。贷款协议规定，港口建设需符合美国海洋能源管理局的五个生态保护标准，且强制要求当地劳工通过USaid认证的培训，这些培训内容以美国设备操作标准为主，且由美资机构垄断授课权。这使得本地传统港口工人因技能不匹配而逐渐被边缘化，新岗位则多被具备英语优势的城市精英占据，无疑加剧了印尼的社会分层。就在DFC通过泵排除中国输浚设备改用美国卡特彼勒机械后，该设施的维护彻底依赖于外籍技术人员，本地劳工仅能从事低薪辅助工作。在印尼部分知识分子的话语中，当地工人长期发展的需要被简单地无视，这些知识分子们被DFC的响亮名号所俘获，将由美国所制定的劳工标准顶礼膜拜，化作在学术界的镀金勋章。通过当地劳工权益进步的美妙叙事，搭建起意识形态的海市蜃楼。

3. **数字殖民**：USaid原有的援助资格审核模式，如今被升级为发展契约模式。该模式首先借鉴千年挑战公司（MCC）的既有框架，要求所有受援国与美国政府签订具有法律效力的发展契约，明确限定合作时限、量化目标及违约后果。若受援国未能按期完成土地私有化改革或削减公共部门规模等结构性调整，美国将自动终止援助，并追索已拨付资金。这种条件性捆绑将援助资格与符合美帝国主义地缘利益的受援国政治经济制度改革直接挂钩，实质是以援助和契约的形式，更深度地操纵受援国经济情况。发展契约的审批权由DFC掌控，并须经国务卿签署生效。这意味着USaid可以更好地规避国会的监督并进行政治责任的转移。DFC的资金尽管名义上需国会授权，但其审批权被集中于董事会和国务卿，实质上削弱了立法机构的制衡能力。这是因为DFC的600亿美元贷款授权，使其可轻松绕过传统援助项目的透明度要求，以商业机密为由拒绝公开项目的具体细节。另外，根据外援法案，USAID原本需向国会单独提交预算并接受监督，但划归国务院后，其资金将直接从国务院现有拨款中划拨，且项目决策需经国务卿的国家安全与战略利益评估。这无疑使得USaid获得了与DFC类似的“口袋权利”。

一个典型的例子是，在伊拉克天然气项目中，DFC以促进能源安全为名，回避了对当地环境破坏与人权问题的相关问责。为强化契约执行力，特朗普政府在此基础上又引入伙伴国筛选审查程序，在MCC原有的国家资格评估机制（如治理水平、经济自由化程度）基础上，进一步要求受援国承诺开放具体领域，如数字基础设施和矿产资源相关的市场准入，并通过区块链技术对项目进行全周期的数据追踪。它还要求第三方独立评估机构（如美国智库或一些咨询公司）依据合约进行对某一期援助项目的资金拨付与阶段性成果的整体评估。若这些机构认定受援国未达预设指标，将触发链上协议自动冻结后续款项。这是美国得以规避传统援助中受援国通过柔性谈判博弈延长援助的可能，形成技术层面的刚性控制。同时，发展契约模式推动援助实施主体从联邦下属的政府机构向私营部门倾斜。区别于USaid先前通过协调本地大型承包商与当地既得利益集团进行沟通的经济援助方式，转而扶持通过新能源和人工智能盈利的中小型企业，尤其鼓励缺乏与政府合作经验的中小企业参与竞争。表面上以提升效率、创新为名，实则通过分散化合作网络进一步渗透受援国的基层经济单元。例如，美国农业科技公司借助先前的粮食安全项目，在贝宁、尼日尔、索马里以及萨赫勒等地区推广转基因种子、气候智能技术与数字化种植系统，从而完全掌握当地农业数据与供应链。农业链节点可以看出，这种模式直接通过绩效支付机制，仅按成果付费，将商业风险转嫁给予受援国相关的当地。作为白手套的执行方，迫使私营伙伴为维持利润而强化对受援国资源的掠夺性开发。甚至在剥削自然资源的方面相互内卷，倾轧而USaid却可以轻松地从这些企业中择优录用，而不用担心陷入USaid时期被本地承包商和当地既得利益集团两头哄骗的尴尬情景。此次的援助模式改革很明显展示了特朗普政府以运作企业的方式治理国家的思维，在规则层面上以契约条款强制推行新自由主义改革，在技术层面上则以区块链与智能合约实现监管穿透。在资本层面上又以私营企业为载体进行利益攫取，三者协同构成后殖民时代美国维系霸权的非军事化分包控制网络。我们必须要注意到区块链技术在此次USaid改组中被赋予核心地位。其应用远超出提高资金透明度的表象，而是构建去中心化殖民监管网络的技术基础。根据Politico释出的相关文件，所有USaid援助资金将通过区块链实现全流程可追溯，且数据会存储于由国务院控制的私有链节点。这一设计利用了区块链的不可篡改性，确保了资金流数据的可信度。但其私有链本质上伴随的分布式账本技术特性会被巧妙扭曲，所有交易记录并非公开透明，而是受限于美国政府单一节点的权限控制。即便采用加密手段，交易流向、参与方身份及操作痕迹仍可被中心化节点回溯解析。对于美国而言，通过如访问频率、节点IP关联等元数据进行分析，可精确地识别受援国地方官员、NGO组织者或颠覆势力的资金接收模式。而这种来自单一政治实体所主导的算法窥视，需要全世界所有国家人民的共同警惕。

总而言之，特朗普政府针对USaid的改组绝非单纯的机构优化，其本质是将殖民统治从军事占领、经济剥削升级为情报、意识形态、制度、技术的多维度、复合型控制。人道主义的援助旗号脱离实际的劳工标准，区块链的技术特性在特朗普政府主导的对全球资本主义母国——美国的紧急保卫行动中，共同构成了一套全新的后殖民主义体系。这种后殖民主义的危险性在于，它通过契约绑定、数据监控与劳动标准垄断，使受援国在形式上保持主权独立，却在关键领域丧失掉其自主性。这不是一句被重述的用来进行总结的废话。

所有反帝反殖主义者都不应该以一种纯有纯无的视角看待美国对其他国家操控力的变化。这种变化需要被量化，更需要得到各方足够的重视。不能说因为某个小国的现行政府在军事或政治方面在某种程度上被美国操控，就将其视为在方方面面完全被美国操控。因为对许多仍在夹缝中求存的小国而言，一场脆弱的谈判换取的30天喘息期就可能成为当地进步力量命运的分水岭。这短暂的喘息窗口虽不一定能让摇摇欲坠的火种在狂风中多燃一刻，却足以让当权者不得不亲手掘开土壤，将几代人积攒的变革火种仓促掩埋，为仍聚能量的政治遗产。#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-fan-zhi-min-jing-jie-%E3%80%91USAID%EF%BC%88-xian-geng-ming-wei-USIHA%EF%BC%89-de-gai-zu-ji-hua-zhi-de-suo-you-fan-zhi-min-zhu-yi-zhe-de-jing-ti-%EF%BC%81%EF%BC%88-shi-pin-wen-gao-bi-ji-%EF%BC%89.html</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 04:28:41 +0000</pubDate></item><item><title>【Transformer】 模型中数字矩阵的计算流程及示例</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90Transformer%E3%80%91%20-mo-xing-zhong-shu-zi-ju-zhen-de-ji-suan-liu-cheng-ji-shi-li.html</link><description>

`Gmeek-html&lt;iframe src='https://www.hostize.com/zh/r/pWIGIYcypF' width='100%' height='900px' frameborder='0' allowfullscreen='true'&gt;&lt;/iframe&gt;`

以下是一个简化的 **数字矩阵示例**，展示从输入到输出的全流程矩阵计算，假设模型参数如下：

- **词表大小** \( v_{\text{vocab}} = 4 \)（词表：['I', 'love', 'you', '&lt;pad&gt;']，&lt;pad&gt;为填充词）

- **模型维度** \( d_{\text{model}} = 3 \)

- **序列长度** \( n = 2 \)

- **注意力头数** \( h = 1 \)（单头注意力）

- **前馈网络隐藏层维度** \( d_{\text{ff}} = 4 \)

- **层数** \( L = 1 \)（单层 Transformer）

---

#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90Transformer%E3%80%91%20-mo-xing-zhong-shu-zi-ju-zhen-de-ji-suan-liu-cheng-ji-shi-li.html</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 10:38:40 +0000</pubDate></item><item><title>【Transformer 】 模型推理全流程矩阵计算流转解析</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90Transformer%20%E3%80%91%20-mo-xing-tui-li-quan-liu-cheng-ju-zhen-ji-suan-liu-zhuan-jie-xi.html</link><description>

`Gmeek-html&lt;iframe src='https://online.fliphtml5.com/upzdi/uvyn/#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90Transformer%20%E3%80%91%20-mo-xing-tui-li-quan-liu-cheng-ju-zhen-ji-suan-liu-zhuan-jie-xi.html</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 09:06:14 +0000</pubDate></item><item><title>【Transformer 】训练超参数符号系统与维度定义</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90Transformer%20%E3%80%91-xun-lian-chao-can-shu-fu-hao-xi-tong-yu-wei-du-ding-yi.html</link><description>

***

#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90Transformer%20%E3%80%91-xun-lian-chao-can-shu-fu-hao-xi-tong-yu-wei-du-ding-yi.html</guid><pubDate>Sun, 06 Apr 2025 03:43:50 +0000</pubDate></item><item><title>Transformer</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/Transformer.html</link><description>#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/Transformer.html</guid><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 20:12:23 +0000</pubDate></item><item><title>【天到夜半】87版红楼梦配乐（转载）</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-tian-dao-ye-ban-%E3%80%9187-ban-hong-lou-meng-pei-le-%EF%BC%88-zhuan-zai-%EF%BC%89.html</link><description>`Gmeek-html&lt;iframe src='https://player.bilibili.com/player.html?isOutside=true&amp;bvid=BV1cM2rYkE4q' scrolling='no' border='0' frameborder='no' framespacing='0' allowfullscreen='true' width='100%' height='460px'&gt;&lt;/iframe&gt;`


#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-tian-dao-ye-ban-%E3%80%9187-ban-hong-lou-meng-pei-le-%EF%BC%88-zhuan-zai-%EF%BC%89.html</guid><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 17:19:32 +0000</pubDate></item><item><title>【反殖民漫谈】殖民时代的延续：论在日东南亚劳工与日本左派的国际主义前景（笔记）</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-fan-zhi-min-man-tan-%E3%80%91-zhi-min-shi-dai-de-yan-xu-%EF%BC%9A-lun-zai-ri-dong-nan-ya-lao-gong-yu-ri-ben-zuo-pai-de-guo-ji-zhu-yi-qian-jing-%EF%BC%88-bi-ji-%EF%BC%89.html</link><description>`Gmeek-html&lt;iframe src='https://player.bilibili.com/player.html?isOutside=true&amp;bvid=BV1Z2oyYBEM9' scrolling='no' border='0' frameborder='no' framespacing='0' allowfullscreen='true' width='100%' height='460px'&gt;&lt;/iframe&gt;`



**跨国劳动力**业已成为当下全球资本主义的重要组成部分，发达国家通过引进外籍劳工来填补本国劳动力市场的缺口，从而维持其在国际竞争中的优势。在新殖民主义下，全球供应链中不平衡的国际关系建立在对第三世界国家的
资源掠夺和经济干预上，贫困失业和匮乏的基础设施让大量人口外流寻求更好的经济机会。带来的回报却只是低廉的外汇和对劳动力的进一步榨取。

与此同时，这些外籍劳工们则往往受困于低端制造业，农业或者服务业领域，长期面临与所在地居民不平等的劳动，法律和卫生条件，日本作为高度发达的资本主义国家，正面临人口老龄化和劳动力短缺的严峻挑战。促使对外籍
劳工的依赖逐年加剧。根据日本厚生劳动省的数据，自 2013 年以来，外国劳工的数量每年以超过 10%的速度增长。

截至 2024 年末，在日外国人劳工总人数已突破 230 万，同比增长百分之12.4，创下历史新高。在这些外籍劳工中，来自越南，中国，印度尼西亚和菲律宾的务工人口占比高达 55%，而其中来自东南亚的劳工更是社会低端产业的主要劳动力来源。然而，尽管这些劳工在日本的经济发展中扮演着不可或缺的角色，他们的生存条件却极为艰难，长期遭受不公平的压迫和剥削。

首先，东南亚劳工大多从事农业，建筑业，制造业和护理业等低技能，高强度的工作，工资水平则远低于日本本地。工人 数据显示，外籍劳工的平均工资仅为日本本地工人的 60%，仅占法律规定最低工资的 80%，且许多劳工还面临工资拖欠和非法扣款的问题。其次，劳动环境的恶劣程度令人堪忧，建筑和制造业中的劳工常常缺乏必要的安全防护措施，导致职业伤害甚至死亡事件频发。护理行业的劳工则被迫承受长时间的工作和高强度的压力，身心健康状况普遍不佳。

此外，日本的法律体系对外籍劳工的权益保护不足，语言障碍和法律知识缺乏，使他们在遭受剥削时难以维权。许多劳工因担心失去工作或遭到报复而选择沉默，剥夺这些外籍劳工应有权益的元凶，莫过于日本自 1993 年开始实施的技能实习制度和相应的入国管理条例，严格意义上。日本政府并不承认这些赴日的东南亚劳动者为正式务工人员，而是通过发放技能实习签证，将他们的身份定义为技术学习者，并限定其在特定工作地点进行所谓的技能培训。

表面上，日本宣称该制度旨在通过接受外籍劳工帮助他们学习先进技术，并将其应用于建设母国。然而，事实却是，日本的各路企业非但不会让外籍劳工真正掌握技术，反而将他们视为短期内可以使用的廉价劳动力进行无情的压榨。由于签证的限制，劳工们往往在同一类型的工作岗位上被不同的单位周转，而企业则可以利用短期雇佣来更换便宜的劳动力。

由于实习生的签证与特定雇主绑定，劳工无法自由更换工作地点或岗位，一旦试图逃离或反抗，便面临遣返的威胁。这种制度设计不仅剥夺了外籍劳工的基本劳动权益，也使他们在日本社会中处于极度边缘化境地。入国管理
条例则进一步加剧了对外籍劳工的压迫，特定技能签证虽然为外籍劳工提供了合法工作的机会，但其拘留时间短，申请门槛高，且缺乏完善的社会保障，劳工难以获得长期居留权或家庭团聚的机会。

甚至在工作期间也无法享受与日本本地工人同等的福利待遇。在这种制度下，外籍劳工在日本的生存状态极其脆弱，随时可能因失业，伤病或其他意外而陷入困境。与一些西方国家不同的是，日本的资本主义体系并未完全拥抱全球化带来的劳动力市场自由化，反而通过地方保守主义的强化，对外籍劳工的流动和权利施加了严格的限制。

这种保守性质不仅体现在政府对劳工自由选择工作的剥夺，更反映在日本社会对移民的排斥态度上，技能实习制度的实施实质上是在日全球资本主义与地方保守主义的联合与妥协。资本主义企业通过这一制度获得廉价劳动力，而保守的社会结构则确保了这些外籍劳工被隔离在主流社会之外，成为边缘化的群体。技能实习制度下的劳动力流动本质上是现代奴隶制与国际关系中殖民主义的延续，它以一种隐形的方式将东南亚劳工牢牢束缚在日本经济的底层，成为现代资本主义体系中的新奴隶。

日本与东南亚的劳动关系深刻延续了殖民历史的经济逻辑，本质上是一种以资源攫取和劳动力剥削为核心的新殖民主义结构。20 世纪上半叶，日本通过军事扩张将东南亚纳入大东亚共荣圈，强制征用当地劳工开采橡胶，石油等战略资源，例如 1942 年修建缅甸，暹罗铁路期间，6 万名东南亚劳工因高强度劳动和恶劣条件死亡。这种掠夺性模式在战后以经济手段重构日本通过资本输出和技术垄断，继续维持对东南亚的资源控制。

2022 年，日本对东盟 asia 直接投资存量达 5054 万亿日元，占该地区外资总额的 23%，其中汽车，电子等产业通过产业链分工将东南亚锁定在低附加值环节。例如，泰国 80%的汽车零部件出口依赖日企订单，形成产业结构中的依附关系。与此同时，日本对东盟的贸易剪刀差持续扩大。

2023 年贸易顺差达 4.2 万亿日元，通过高价出口，工业品低价进口，原材料重现殖民时期的单向资源流动。日本通过经济手段和制度设计，在当代复刻了殖民时期资源掠夺和劳动力剥削的统治模式。日本通过官方发展援助，殴打在东南亚基建项目中附加资源条款。

例如，向菲律宾提供港口建设贷款时，要求其优先向日企供应镍矿，占日本电池原料进口量的 65%。恰如殖民时代资源特许权的当代翻版制度性剥削，进一步加剧了东南亚人民的贫困。印尼劳工赴日需支付中介费，约 7000 美元，相当于其家庭三年收入。

而日本企业每年通过外劳节省成本超 1 万亿日元，这种财富转移机制与殖民经济中的超额利润提取如出一辙。面对殖民主义的当下，日本左翼的斗争手段决不能仅限于本国内的组织和宣传。鉴于日本资产阶级的权力早已嵌入东亚，东南亚的剥削网络，即统治的稳固性。

依托于对东亚东南亚地缘经济体系的垂直支配，这种支配通过双重异化实现，即将东南亚劳工异化为本土生产链末端的非公民化劳动力，又将日本无产阶级的意识禁锢在国艺优先的民族主义牢笼中。在现代化的殖民主义再生产所制造的虚假对立之下，在日本境内务工的东南亚人群体，作为早已经大批量成为了日本社会中最底层的无产阶级，在东南亚反殖民斗争日益具备激进化可能性的条件下。对于日本左翼来说，建立起新世纪的国际主义联协，无疑是必要且急迫的。

日本社会中，大多数市民的政治热情普遍低下，这一现象与其在战后资本主义分配关系中被收买的性质密不可分。在高速经济增长和福利制度的支持下，日本社会形成了以稳定和经济利益为核心的保守心态，使得市民对政治变革缺乏动力和兴趣，与此形成鲜明对比的是在日东南亚劳工群体。由于其自身所承受的系统性剥削和压迫，具备了潜在的激进性，他们的劳动条件恶劣，工资水平低下，同时面临签证制度的高度不稳定性。

这些因素共同催生了他们的政治意识。然而，这种潜能并未转化为实际的抗争力量，因为他们对经济条件的依赖和对驱逐的恐惧，使其难以组织化表达政治诉求。日本的移民政策和劳动制度在实质上压制了劳工的集体行动能力，导致他们的政治潜能无法得到有效释放。

在这一背景下，日本左翼曾尝试通过多种方式介入劳工问题，其中入管斗争是左翼组织和市民团体在移民问题上采取的一项重要策略。入管斗争主要针对日本移民政策中对外籍劳工的压制性规定，特别是对所谓的非法滞留者的拘留和驱逐问题，左翼团体通过组织抗议活动，法律支援和舆论宣传，借日本出入国在留管理厅对移民的不公待遇。此外，部分左翼团体还通过提供法律援助和社会服务，帮助在日劳工维护基本权益。

有左翼支持的市民团体为外籍劳工提供签证咨询，法律诉讼之援和语言培训。这些努力在一定程度上缓解了劳工的困境，但由于资源和规模的限制，其影响范围较为有限，未能形成广泛的劳工组织化运动。更值得注意的是，劳工群体内部的分散性和对风险的恐惧，使得他们在参与集体行动时，往往持观望态度。

这种状况使得左翼团体的援助工作更多停留在个案层面，难以推动系统性变革。与此同时，日本的共产主义组织也在跨国层面上尝试建立团结关系。革命的共产主义者同盟中和派与韩国民主劳总（KCTU）的合作，是一个典型案例。

双方的合作由 2003 年展开，曾联合举办罢工，示威等活动。另一方面，共产主义者同盟委员会统一派与参与建立的亚洲共同行动，也体现了日本左翼在跨国协作上的努力，在和韩国，中国台湾省，菲律宾内部持反帝国主义立场的力量保持联系的同时。参与了人民斗争国际联盟的协商会议。

然而，这些合作的实际效果有限，更多表现为一种跨国生源的象征性姿态。尽管入管斗争和跨国合作在一定程度上为东南亚劳工提供了支持和声援，但这些努力未能充分将劳工组织起来，利用其内在的政治动能，在日本资产阶级将自身的利益深刻植入东南亚地区的前景之下。日本社会主义革命的未来与整个东亚，东南亚地区反殖民力量的发展形态是密不可分的。

共产主义者们的跨国合作虽然迈出了重要的一步，但若能在此基础上进一步深化协作机制，将对革命路线的意见整合与现实的与反叛行动高度相关的物质资源的协调工作相结合。或许能为未来的联合行动奠定更加坚实的基础。

在政治史上，跨国劳工的流动性和在地分布的方式使其成为革命斗争中不可或缺的力量。资源共产主义者在与资产阶级，国家机器的对抗中，凭借跨国劳工的独特优势，能够高效地跨境转移关键信息和物资劳工的经济需求和跨国网络的资源流动性，使他们成为物质传递的理想媒介。

通过汇款邮寄或随身携带的方式，他们可以将资金，设备或其他物资转移到革命组织手中，为革命斗争注入实质性的动力。跨国劳工的流动性和跨境身份为信息传递提供了天然的掩护，他们频繁出入国境携带行李或包裹的行为，在日常生活中显得极为普通，难以引起国家机器的特别关注。这种隐蔽性使得劳工成为传递革命宣传材料和情报的理想渠道。

借助这种流动性，共产主义者可以建立一条高效且安全的信息传递网络，避免直接暴露于资产阶级国家机器的严密监控之下。然而，要建立一个更为完善的地下网络，仅仅依靠劳工的流动性和物质传递能力是不够的，还需要坚固的群众基础和地区性节点的支撑。日本共产主义团体在高校和工会中采取的细胞式组织模式，或通过伪装成NGO 等市民团体的据点，都需要培养更多具备政治潜力的成员作为网络的基础。

通过设立表面上与自身无关的基金会或其他去政治化的市民团体，可以为跨国劳工提供法律援助，语言培训和生活支援。这些活动不仅在表面上改善了劳工的生存条件，在实际上更为先锋队组织提供了接触和培养积极分子的机会。通过选拔并教育其中的积极分子，构建纪律化的政治利益关系，从而逐步建立起隐蔽的劳工网络。

同时，跨国协作是地下网络有效运作的关键，日本的共产主义者需要积极与东南亚及其他地区的反帝势力建立紧密联系，通过跨国劳工的出入境活动，双方可以传递关键信息，战略情报和资金支持。总而言之，东南亚地域内的反帝反殖民局势和各个共产主义组之间建立的联系和协作息息相关。在全球资本主义日益对地缘性产业进行收割的当下，左翼的当务之急是达成现实的物质层面的联系，促成更有希望的反抗力量。

我们期待日本境内的共产主义组织以更加开放的姿态促进反帝反殖民战线的形成。
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-fan-zhi-min-man-tan-%E3%80%91-zhi-min-shi-dai-de-yan-xu-%EF%BC%9A-lun-zai-ri-dong-nan-ya-lao-gong-yu-ri-ben-zuo-pai-de-guo-ji-zhu-yi-qian-jing-%EF%BC%88-bi-ji-%EF%BC%89.html</guid><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 17:42:58 +0000</pubDate></item><item><title>AI写的诗</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/AI-xie-de-shi.html</link><description>#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/AI-xie-de-shi.html</guid><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:00:06 +0000</pubDate></item><item><title>无题</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/wu-ti.html</link><description>-----------------------------------&#13;
&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/wu-ti.html</guid><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 02:32:22 +0000</pubDate></item><item><title>来京一月，自勉</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/lai-jing-yi-yue-%EF%BC%8C-zi-mian.html</link><description>#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/lai-jing-yi-yue-%EF%BC%8C-zi-mian.html</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 14:12:18 +0000</pubDate></item><item><title>【JUC 源码阅读(3)】:CountDownLatch </title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90JUC%20-yuan-ma-yue-du-%283%29%E3%80%91-CountDownLatch%20.html</link><description>&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90JUC%20-yuan-ma-yue-du-%283%29%E3%80%91-CountDownLatch%20.html</guid><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:13:27 +0000</pubDate></item><item><title>【JUC 源码阅读(2)】：AQS 源码全解析</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90JUC%20-yuan-ma-yue-du-%282%29%E3%80%91%EF%BC%9AAQS%20-yuan-ma-quan-jie-xi.html</link><description>&#13;
&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90JUC%20-yuan-ma-yue-du-%282%29%E3%80%91%EF%BC%9AAQS%20-yuan-ma-quan-jie-xi.html</guid><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 15:05:10 +0000</pubDate></item><item><title>【草履虫版Redis教程(7)】Redis分片集群部署</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-cao-lv-chong-ban-Redis-jiao-cheng-%287%29%E3%80%91Redis-fen-pian-ji-qun-bu-shu.html</link><description>&#13;
&#13;
&gt; [!NOTE]&#13;
&gt; 假定存在 5 台机器，每台机器都运行着 1 个 Redis 实例主节点，这样一来，主节点的数量便呈现**奇数**状态。基于此状况，我们运用**一主二从**的架构来开展部署工作，如此总共就需要**15 个 Redis 实例**。那么，当我们借助 **Docker 与 Docker Compose** 实施部署操作时，究竟需要对哪些**配置文件**予以配置？又需要执行哪些具体的**命令**呢？本篇文章将会围绕这一核心要点逐步展开深入探讨，与此同时，还会对所需的配置文件数量以及命令数量进行精确统计。&#13;
&gt;&#13;
&gt; 我将这一套行文思路命名为文字版部署可视化，通过这样的方式，能够以文字描述的形式清晰呈现整个部署流程的关键要素与步骤。&#13;
&#13;
下面将详细描述如何在5台机器上部署15个 Redis 实例，并使用 Docker 和 Docker Compose 配置它们。这个过程包括 Redis 配置文件、Docker Compose 配置文件以及每个步骤所需的命令和说明。&#13;
&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-cao-lv-chong-ban-Redis-jiao-cheng-%287%29%E3%80%91Redis-fen-pian-ji-qun-bu-shu.html</guid><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 12:45:45 +0000</pubDate></item><item><title>【设计模式教程(1)】设计模式初步（todo）</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-she-ji-mo-shi-jiao-cheng-%281%29%E3%80%91-she-ji-mo-shi-chu-bu-%EF%BC%88todo%EF%BC%89.html</link><description>![页面提取自－13、 设计模式](https://github.com/user-attachments/assets/da58bed9-5a73-4630-aed5-ae56534cca64)&#13;
[13、 设计模式.pdf](https://github.com/user-attachments/files/17894059/13.pdf)&#13;
[TOC]&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
[TOC]&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-she-ji-mo-shi-jiao-cheng-%281%29%E3%80%91-she-ji-mo-shi-chu-bu-%EF%BC%88todo%EF%BC%89.html</guid><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 16:42:16 +0000</pubDate></item><item><title>【草履虫版Redis教程】Redis原理及实战大纲</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-cao-lv-chong-ban-Redis-jiao-cheng-%E3%80%91Redis-yuan-li-ji-shi-zhan-da-gang.html</link><description>&#13;
&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%E3%80%90-cao-lv-chong-ban-Redis-jiao-cheng-%E3%80%91Redis-yuan-li-ji-shi-zhan-da-gang.html</guid><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:19:49 +0000</pubDate></item><item><title> 【JUC 源码阅读(1)】：从 ReentrantLock 开始</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%20%E3%80%90JUC%20-yuan-ma-yue-du-%281%29%E3%80%91%EF%BC%9A-cong-%20ReentrantLock%20-kai-shi.html</link><description>#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/%20%E3%80%90JUC%20-yuan-ma-yue-du-%281%29%E3%80%91%EF%BC%9A-cong-%20ReentrantLock%20-kai-shi.html</guid><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:28:59 +0000</pubDate></item><item><title>奶牛数之和为好奇数</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/nai-niu-shu-zhi-he-wei-hao-qi-shu.html</link><description> 关于推广原问题（2,3）为（n,m）的方程组织顺序
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/nai-niu-shu-zhi-he-wei-hao-qi-shu.html</guid><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 15:52:58 +0000</pubDate></item><item><title>翻译：宇宙际Teichmüller理论：霍奇剧院的构建</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/fan-yi-%EF%BC%9A-yu-zhou-ji-Teichm%C3%BCller-li-lun-%EF%BC%9A-huo-qi-ju-yuan-de-gou-jian.html</link><description>&#13;
2012年8月，京都大学数学教授望月新一（Shinichi Mochizuki）在个人主页上发布了四篇关于宇宙际Teichmüller理论（Inter-universal Teichmüller Theory，IUT）的论文，总长度超过500页。这一全新的数学理论框架试图证明著名的ABC猜想，同时为数论几何提供了革命性的视角。很遗憾的是，该理论的复杂性和抽象性使得许多数学家至今难以完全理解，而作为一名数学爱好者，**笔者对该理论的理解停留在0%**。为了帮助读者更好地了解这一理论的框架，笔者将尝试“翻译”该系列文章中的第一篇。&#13;
[平行宇宙间的Teichmüller理论I：霍奇剧院的构建v0.2.pdf](https://github.com/user-attachments/files/17742010/Teichmuller.I.2.2.pdf)&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/fan-yi-%EF%BC%9A-yu-zhou-ji-Teichm%C3%BCller-li-lun-%EF%BC%9A-huo-qi-ju-yuan-de-gou-jian.html</guid><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 02:22:05 +0000</pubDate></item><item><title>测试</title><link>https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/ce-shi.html</link><description>&gt; [!NOTE]&#13;
&gt; 笔记&#13;
&#13;
&gt; [!TIP]&#13;
&gt; 提示&#13;
&#13;
&gt; [!IMPORTANT]&#13;
&gt;关键&#13;
&#13;
&gt; [!WARNING]&#13;
&gt; 警告&#13;
&#13;
&gt; [!CAUTION]&#13;
&gt; 建议&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
#</description><guid isPermaLink="true">https://Wang-ABG.github.io/das-sein.github.io/post/ce-shi.html</guid><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:50:49 +0000</pubDate></item></channel></rss>